---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:09
author: 文心玲
---

### 回九
棄天帝語氣不正經，眼神卻帶着笑意，蘭漪章袤君不經意地想到他的乾姊夫陰川蝴蝶君，兩人同樣都是混血的帥哥，也都擅長說甜言蜜語哄人開心。 

只可惜擅長說甜言蜜語的人向來沒有好下場。 

吧檯裏無人會注意調酒師正調着什麼酒品，蘭漪章袤君自褲管口袋拿出一個小瓶，以滴管吸了約2ＣＣ小滴滴入玻璃酒杯。

收走桌上已空的馬汀尼杯，換成一杯黑褐色雞尾酒。 

此杯雞尾酒分成三層，第一層以雞尾酒水果叉穿過紅櫻桃懸掛於酒杯口，第二層潔白鮮奶油懸浮於第三層黑褐色的可可利口酒上，構成色彩層次分明的繽紛酒品。 

『Angel’s Kiss天使之吻，你認爲我適合如女士般甜蜜的酒品嗎？』

棄天帝挑眉問着正將雞尾酒水果叉拿起的蘭漪章袤君，蘭漪章袤君笑道： 

『甜蜜的酒品不只適合女士，也適合癡情的男士。你看着蒼的眼神明擺着喜歡他，不過他看來寧願唱整晚的歌也不會陪你喝酒，如此一來你便需要甜蜜的天使之吻來撫慰寂寞的心靈，你說是吧？』

如鮮血色澤般豔紅的糖漬櫻桃脫離水果叉後緩緩沉入杯底，在潔白鮮奶油麪挑撥起黑褐色的漩渦，如同兩者互不兼容的白晝與黑夜交會時激起的美麗衝突，盡化爲沒入杯底的沉靜血色圓月。 

若是將白晝暗喻爲公正執法的白道，那黑夜便爲檯面下爲政治人物或大財團解決麻煩的黑道勢力，當兩者不可避免衝突之時，必定將有一方獻出鮮血。 

然而，只是一杯雞尾酒罷了，又能有多深的含意呢？

『再甜蜜的雞尾酒也只是酒罷了，能撫慰得了誰？哈。』

啜飲一小口，甜蜜的酒品卻隱藏着一絲苦味，是蠱惑人心的現代罌粟，能將人們的心靈覆上虛幻的快慰。 

他仍是保持笑容，看不出任何異樣，淡紫身影卻從舞臺下來，緩步走近桌旁。

微微皺眉，棄天帝將酒一飲而盡。

『哎呀，誰要你一飲而盡？酒該是慢慢的品，所幸我多調了一杯，蒼你來的正巧，這杯是準備給你的。』

蘭漪章袤君手上是與天使之吻Angel’s Kiss成對的黑夜之吻Kiss in the Dark，粉紅色酒品自透明酒杯中緩緩透出櫻桃白蘭地與琴酒交織的誘惑。

若天使之吻是甜蜜的初戀，黑夜之吻則是濃烈的熱戀，兩者交融便是惡魔對人類或輕或重的癮誘，即使是千杯不醉的蒼，也很難不一喝成癮。 

蒼剛要接下酒杯，棄天帝卻拉住他的手，將他帶向舞池。 

『你爲何搶下我的酒？我沒醉，我還能喝。』 

蒼的耳根到雙頰皆泛起櫻色，總是澄靜的紫眸有些迷離，棄天帝於是更確定他真的醉了。

只有醉了的人才會說我沒醉，通常再讓他喝上一杯結果便是醉倒。

背一個醉倒而且可能會嘔吐的人回家，並不是棄天帝想象中的浪漫約會。

『酒喝太多對身體不好。』 

蒼還想反駁什麼，酒吧卻放起慢舞樂曲，他猛然發現他們正身在舞池中央，棄天帝微微彎腰向他伸出右手： 

『ＭＡＹ　Ｉ　？』


